[{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/35","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":35,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/9","o:id":9},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Argument 1 Aissata","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:22:17+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:23:17+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Argument 1 Aissata"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Un sondage de l\u2019Institut CSA pour CNews nous le disait, le 11 novembre dernier : \u00ab 66 % des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019il y a trop d\u2019immigr\u00e9s extra-europ\u00e9ens en France. \u00bb"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverse sur l\u0027immigration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Un institut de sondage [nom de l\u2019institut] nous dit le [date] que [nombre]% [d\u2019une population] estime que [contenue th\u00e9matique de l\u2019argument]. "}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/42","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":42,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/9","o:id":9},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Argument 2 Aissata","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:28:39+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:30:16+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Argument 2 Aissata"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"En France, le multiculturalisme peut \u00eatre per\u00e7u comme une menace \u00e0 l\u2019identit\u00e9 nationale \u00e0 cause de sa pr\u00e9sentation n\u00e9gative dans les m\u00e9dias nationaux (Paul May, 2015) )."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverse immigration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"En [Lieu] [\u00e9nonc\u00e9 th\u00e9matique de l\u2019argument] ([auteur], [date])."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/47","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":47,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/9","o:id":9},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Argument 3 Aissata","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:33:58+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:37:58+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Argument 3 Aissata"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"\u00abDans tous les pays, la contribution des immigr\u00e9s sous la forme d\u2019imp\u00f4ts et de cotisations est sup\u00e9rieure aux d\u00e9penses que les pays consacrent \u00e0 leur protection sociale, leur sant\u00e9 et leur \u00e9ducation\u00bb, \u00e9crit l\u2019OCDE, dans ce rapport qui porte sur ses 25 Etats membres entre 2006 et 2018."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverse immigration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"[Appel \u00e0 la communaut\u00e9] [\u00e9nonc\u00e9 th\u00e9matique de l\u2019argument] \u00e9crit [l\u2019institution] dans [source] [date]"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/58","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":58,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/9","o:id":9},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Argument 4 Aissata","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:43:03+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:04:46+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Argument 4 Aissata"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Marc est restaurateur ouistrehamais. Quasi quotidiennement, il assiste \u00e0 la m\u00eame sc\u00e8ne. Il nous raconte : \u00ab Ces migrants soudanais tournent autour des voitures des touristes anglais, ouvrent les coffres pour tenter de s\u0027y installer clandestinement. J\u0027ai vu des touristes particuli\u00e8rement choqu\u00e9s lorsqu\u0027ils ont d\u00e9couvert des clandestins dans leur caravane.\u00bb"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Argument immigration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/3","value_resource_id":3,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9T\u00e9moignage"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"[Nom de l\u2019acteur] est [fonction] [lieu] [rapport avec les faits]. Il nous raconte : [\u00e9nonc\u00e9 th\u00e9matique de l\u2019argument]. "}]}]