[{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/41","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":41,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/3","o:id":3},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Autorit\u00e9 comp\u00e9tence\u003C cadrage d\u00e9finition\nMediapart","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:28:14+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:30:52+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Autorit\u00e9 comp\u00e9tence\u003C cadrage d\u00e9finition\nMediapart "}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"\u00ab L\u2019immigration contribue \u00e0 combler les d\u00e9s\u00e9quilibres sectoriels et r\u00e9gionaux de demande de travail par les employeurs. \u00bb"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverse sur l\u0027immigration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Selon [Nom de personne], [titre\/m\u00e9tier] \u00e0 [Institution de rattachement], [Argument\/affirmation] "}],"argu:hasRegistre":[{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/19","value_resource_id":19,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Economique"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/52","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":52,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/3","o:id":3},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Autorit\u00e9 exp\u00e9rience\u003Ccadrage pr\u00e9sentation","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:37:33+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:49:33+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Autorit\u00e9 exp\u00e9rience\u003Ccadrage pr\u00e9sentation"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Madame KONE, migrante arriv\u00e9e de la c\u00f4te d\u2019ivoire depuis 15 jours confie \u0022On est venus en France parce que \u00e7a va pas en Afrique. Si \u00e7a allait, pourquoi on aurait travers\u00e9 la mer et risqu\u00e9 notre vie comme \u00e7a ? Je ne regrette pas d\u2019\u00eatre venue.\nMais on veut un logement\u0022"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverse immigration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/2","value_resource_id":2,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Exp\u00e9rience"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/8","value_resource_id":8,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadragePr\u00e9sentation"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":" [Nom d\u0027une personne], [\u00e9nonc\u00e9 de l\u0027exp\u00e9rience] confie [cadrage de pr\u00e9sentation][Contenu de l\u0027Argument] "}],"argu:hasRegistre":[{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/19","value_resource_id":19,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Economique"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/68","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":68,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/3","o:id":3},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Cadrage nomination\u003CAutorit\u00e9 comp\u00e9tence","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:58:19+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:58:19+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Cadrage nomination\u003CAutorit\u00e9 comp\u00e9tence"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Marine LEPEN, membre du parti politique fran\u00e7aise RN affirme que \u00able nombre d\u0027immigr\u00e9s qui arrive en France et qui n\u0027a pas de dipl\u00f4me est majoritaire\u00bb contrairement \u00e0 J\u00e9r\u00f4me L\u00ea, chef de la cellule Immigration de l\u0027Insee qui d\u00e9clare que \u00able niveau de dipl\u00f4me des immigr\u00e9s a augment\u00e9 depuis une trentaine d\u0027ann\u00e9es : 33% de ceux qui sont arriv\u00e9s apr\u00e8s 1998 ont un dipl\u00f4me de l\u0027enseignement sup\u00e9rieur, contre 21% de ceux qui \u00e9taient arriv\u00e9s avant cette date\u00bb."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverse sur l\u0027immigration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/10","value_resource_id":10,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageNomination"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"[Nom de personne], [appartenance \u00e0 un parti politique] affirme que [cadrage bas\u00e9 sur la nomination] contrairement \u00e0 [Nom de personne], [Titre\/m\u00e9tier] [institution de rattachement]qui d\u00e9clare que [Argument d\u2019autorit\u00e9 bas\u00e9 sur la comp\u00e9tence]."}],"argu:hasRegistre":[{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/21","value_resource_id":21,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Politique"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/81","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":81,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/3","o:id":3},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Opinion commun","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:07:26+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:07:26+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Opinion commun"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Aux Pays-Bas, les membres du groupe majoritaire pensent que \u00ab le multiculturalisme favoriserait l\u2019apprentissage d\u2019autres fa\u00e7ons de vivre et un meilleur d\u00e9veloppement personnel. Il serait un moyen de pr\u00e9venir les discriminations et le racisme en incitant \u00e0 \u00eatre plus tol\u00e9rant et plus respectueux des autres \u00bb"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverse sur l\u0027immigration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/6","value_resource_id":6,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Communaut\u00e9Opinion"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"[Lieux\/pays], [Communaut\u00e9 ou groupe] pensent que [objet de l\u2019argument] favorise l\u2019apprentissage [appel aux valeurs communes]"}],"argu:hasRegistre":[{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/22","value_resource_id":22,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Id\u00e9ologique"}]}]