[{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/39","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":39,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/4","o:id":4},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Autorit\u00e9 comp\u00e9tence\u003E d\u00e9finition \nLe Parisien","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:27:57+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:15:39+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Autorit\u00e9 comp\u00e9tence\u003E d\u00e9finition \nLe Parisien"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Outre leur feu vert sur les m\u00e9tiers en tension, 91 % des Fran\u00e7ais sont favorables au renforcement des possibilit\u00e9s d\u0027expulsion des \u00e9trangers repr\u00e9sentant une menace grave pour l\u0027ordre public. 78 % plaident pour la r\u00e9duction du nombre de proc\u00e9dures de recours contre les d\u00e9cisions de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re. Place Beauvau, on assure que la r\u00e9forme r\u00e9pondra \u00e0 ces exigences. \u00ab Cette loi est soutenue par les Fran\u00e7ais et elle est efficace. Elle permettra de doubler le nombre d\u0027expulsions d\u0027\u00e9trangers d\u00e9linquants. \u00bb\nDe fa\u00e7on surprenante, m\u00eame les \u00e9lecteurs de gauche sont favorables dans les grandes lignes au projet de loi. 85 % des sympathisants de LFI d\u00e9fendent le renforcement des possibilit\u00e9s d\u0027expulsion des \u00e9trangers repr\u00e9sentant une menace pour l\u0027ordre public. 65 % plaident aussi pour une r\u00e9duction des recours contre les d\u00e9cisions de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re.\n"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverse: Immigration en France"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/9","value_resource_id":9,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageAmplification"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Selon[institut de sondage],[%], [population] est favorable[ objet d\u2019argument][ \u00e9nonc\u00e9 de l\u2019amplification],[ objet de l\u2019argument] est soutenue par l\u2019ensemble [population].\nM\u00eame [ les opposants] soutiennent [objet de l\u2019argument], [\u00e9nonc\u00e9 de l\u0027amplification], \n"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/93","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":93,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/4","o:id":4},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Autorit\u00e9 comp\u00e9tence\n\nMediapart","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:16:00+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:16:00+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Autorit\u00e9 comp\u00e9tence\n\nMediapart "}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"La r\u00e9alit\u00e9 des mouvements migratoires en France reste \u00e0 relativiser. \u00c0 l\u2019\u00e9chelle du monde, entre 2000 et 2020, l\u2019immigration a progress\u00e9 de 62 %, contre 36 % en France. Depuis 2015, l\u2019Europe de l\u2019Ouest a connu une hausse de 60 % de l\u2019immigration, quand la France est rest\u00e9e \u00e0 36 %. \u00c0 titre d\u2019exemple, la France a accueilli 2 % des r\u00e9fugi\u00e9s syriens, contre 17 % dans le reste de l\u2019Union europ\u00e9enne. 49 000 r\u00e9fugi\u00e9s afghans, contre 213 000 en Allemagne.\nLa France compte 11 % d\u2019immigr\u00e9s, soit des personnes n\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et vivant dans le pays d\u2019accueil depuis au moins un an. Cela repr\u00e9sente 7,3 millions de personnes. Selon les chiffres de l\u2019Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE), la part d\u2019immigr\u00e9s dans la population fran\u00e7aise depuis dix ans se situe en dessous de la moyenne europ\u00e9enne, qui oscille \u00e0 environ 15 %.\nLes statistiques de l\u2019ONU d\u00e9montrent par ailleurs que contrairement \u00e0 l\u2019Allemagne ou l\u2019Espagne, qui ont connu une hausse significative de l\u2019immigration depuis 2000, et notamment au cours des sept derni\u00e8res ann\u00e9es, la France enregistre une progression plus \u00ab douce \u00bb, suivant la courbe de la progression de la population totale fran\u00e7aise (+ 10,6 % entre 2000 et 2020). Enfin, l\u2019immigration progresse r\u00e9guli\u00e8rement, de mani\u00e8re totalement ind\u00e9pendante des mandats pr\u00e9sidentiels.\n"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverse sur l\u0027immigration en France"}],"argu:hasMonde":[{"type":"literal","property_id":196,"property_label":"A comme monde","is_public":true,"@value":"En [ France],[ les chiffres des immigr\u00e9s ne sont pas comparables \u00e0 d\u2019autres pays d\u2019Europe], de [2000-2020], on enregistre[36% d\u2019immigr\u00e9s] en [ France], alors que [ l\u2019Europe de l\u2019Ouest ] a connu [60 %], selon [ l\u2019ONU]"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"En [ nom de pays],les chiffres de [objet de l\u2019argument ] ne sont pas comparables \u00e0 d\u2019autres[nom de pays]. En effet,  de [\u00e9nonc\u00e9 d\u2019une p\u00e9riode en ann\u00e9e], on enregistre[% d\u2019objets d\u2019arguments] en [ nom de pays], alors que [ nom de pays ] a connu [ %], selon [ source]"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/98","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":98,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/4","o:id":4},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Autorit\u00e9 comp\u00e9tence\u003E","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:27:46+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:27:46+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Autorit\u00e9 comp\u00e9tence\u003E "}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"En France, la contribution budg\u00e9taire nette des personnes n\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9tranger est de 1,02% du PIB, donc l\u00e9g\u00e8rement exc\u00e9dentaire, contre une moyenne de 1,56% sur l\u2019ensemble des pays. \u00abCe qui focalise le d\u00e9bat public, notamment en France, c\u2019est le co\u00fbt que peut repr\u00e9senter l\u2019immigration en termes de d\u00e9penses sociales, de sant\u00e9, etc. On montre que cette question ne devrait pas nous obs\u00e9der, car quand on fait le compte, on observe que la contribution est positive jusqu\u2019\u00e0 la prise en compte des d\u00e9penses militaires et de la dette publique\u00bb, analyse pour l\u2019AFP Jean-Christophe Dumont, chef de la division Migrations de l\u2019OCDE.\n"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Immigration en France\nLib\u00e9ration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"En[ nom de pays],[objet de l\u2019argument], repr\u00e9sente [ % de quelque chose]. Ce qui focalise le d\u00e9bat public, notamment [ nom pays] c\u2019est le co\u00fbt de [ objet de l\u2019argument], or quand on fait le compte, la situation est positive, analyse monsieur [ nom de personne], [ titre ], [ institution]."}],"argu:hasRegistre":[{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/30","value_resource_id":30,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Scientifique"}]}]